Dans le contexte de l'analyse des contre-mesures logicielles contre les attaques physiques, nous abordons quatre problématiques cruciales afin d'assurer l'efficacité et  la solidité de ces contre-mesures. Notre approche consiste à examiner  chacune de ces problématiques de manière détaillée tout au long de la  thèse :

1. **Problématique de la correction**: L'intégration d'une contre-mesure dans un système doit préserver le comportement attendu de ce dernier. Cela signifie que la contre-mesure ne doit pas altérer les fonctionnalités essentielles du système. En garantissant la préservation du comportement nominal, on évite l'introduction de comportements indésirables ou de régressions fonctionnelles en absence d'attaque.
2. **Problématique de l'adéquation**: L'adéquation d'une contre-mesure se concentre sur l'évaluation de sa capacité à contrer efficacement un modèle d'attaque particulier. Il est crucial de déterminer si la contre-mesure peut détecter, prévenir ou atténuer les effets de ce modèle d'attaque spécifique. Cette évaluation rigoureuse permet de juger si la contre-mesure offre une protection appropriée contre les attaques ciblant ce modèle d'attaque.
3. **Problématique de la faiblesse :** Malgré les efforts déployés pour renforcer la sécurité, une contre-mesure peut parfois introduire de nouvelles vulnérabilités ou augmenter la surface d’attaque. Il est essentiel d’identifier et d’évaluer les faiblesses potentielles de la contre-mesure elle-même. Cela peut inclure l’analyse de la manière dont la contre-mesure est implémentée, les dépendances externes qu’elle utilise, etc. 
4. **Problématique de la préservation tout au long de la chaîne de compilation**: Une contre-mesure doit être maintenue efficacement tout au long du processus de compilation, depuis le code source initial jusqu'à l'exécutable final. Les transformations et optimisations effectuées au cours de la compilation ne doivent pas compromettre l'efficacité ni la sécurité de la contre-mesure. Il est crucial de garantir que les mécanismes de protection intégrés dans la contre-mesure restent intacts à travers les différentes phases de compilation, y compris les optimisations, les transformations et la génération de code.